AE 行情一問

小弟得張電機HD,2年物管維修。無咩成就，成條鹹魚一樣。係到想請問大家，助理工程師前景如何?如果無經驗入到去，有無方法從基礎到精通?
補充少少背景，我曾經做過半個月AE，離職係因為成間公司得一個工程師對下得我一個AE，我係白紙一張，要我畫圖其實有難度，更唔駛講要同設計師夾野。工程師亦無教過我任何野，submission D問題我亦唔知點去解決。我到工地，風火水電sub仔互相夾野，個天花位置點樣安排，我真係唔識...呢半個月黎真係靠摸索。慢慢我對自己亦失去自信，覺得自己係咪未準備好...
咁我又諗會唔會應該入大間少少既公司，裡面人手鬆動D，可能更有機會比我去學習，但另一方面大公司人事複雜，又會唔會請我呢D白紙呢

我都做緊物管想轉返岀黎做N展，太悠啦依家無咩學
始終N展多經驗又好搵過物管，前路感覺明確好多。

搵左工一排，感覺大公司通常請fg同識人

我做蚊型公司 做consult 幫屋苑換設備 申請資助 做標書 上司同事都冇咩比意見同教我 我都好似學唔到d咩 我出標書幫人地屋苑換野 我都冇咩經驗 都係抄其他物管公司上一手既sample 做出黎既標書唔會有senior scheck過 我睇過冇問題就掉比物管果邊 好驚份標書有錯 同埋要幫業主分析埋 揀埋contractor 第一標就比呢樣產品 第二標就果樣 見標果陣 大家答既野又唔同 我真係一腳踢 咩都唔識 又要扮識 工程最驚有獲氣 好彩就份標書sample無限copy又岩用 夾到個做到既工程商唔洗煩 唔好彩 真係有咩工程上出問題 業主同物管又係捉住你黎問長問短

我同你情況好似 好想入大公司 學好個基礎 有專業d既工程師帶 做野都安樂d

其實真係冇人教。

我的確有係2019年9月份報讀新特籣大學既電氣兼讀制學位，目前係讀緊呢個課程，不過都係個句，有得簡緊係想讀本地大學，自己唔夠料呢層我都明白。

多謝你既回覆，最少我知道原來唔係得我一個係咁，大家一齊加油